陳水扁:尊重人民選擇,學習民主風範,願賭則要服輸！

本屆美國總統大選空前激烈，最終由民主黨的候選人拜登（Joe Biden）在奪下賓州後，選舉人票確定過半，當選了新任美國總統。然而，落敗的川普（Donald Trump）似乎無法接受選舉結果，頻頻利用推特發文，並質疑部分地區計票過程有瑕疵，更痛批其中充滿詐欺。對此，前總統陳水扁今（9）在臉書發文「小布希的537票與甘迺迪的0.1%」隔海勸川普「尊重人民選擇，學習民主風範，願賭則要服輸！」

陳水扁表示，2004年台灣總統大選，水蓮配險勝連宋配0.228%；1960年美國總統選舉，甘迺迪的普選票也只贏尼克森0.1% (49.7% vs49.6%)。選舉有時就是這麼激烈，輸贏差距就是這麼小。

陳水扁說，2000年美國總統大選，老布希前總統之子小布希，對上柯林頓前總統的副總統高爾。投票日那天夜裏，雙方在三個州難分軒輊：奧勒岡、新墨西哥和佛羅里達。高爾最後在俄勒岡和新墨西哥獲得微弱多數，剩下佛羅里達成為決定勝負的關鍵。由於佛羅里達投票結果太過接近，根據州法律必須重新點票。小布希只以537票的微弱多數勝出，高爾不服，認為許多應該計算的選票沒有被點算這些選票因技術原因被當成廢票。佛羅里達州最高法院支持高爾，但聯邦最高法院的法官以5比4推翻佛羅里達最高法院的裁決，停止重新點票。小布希拿到佛羅里達選舉人票後，僅比門檻多一票271票勝出，而高爾普選票比小布希還多出50萬票。選舉有輸有贏，佛州全州贏537票也是贏。

陳水扁舉了台灣及美國的例子，最後說「尊重人民選擇,學習民主風範,願賭則要服輸！」頗有隔海勸川普認輸的味道。

2016年：

台灣的蔡英文總統結束外訪，過境美國洛杉磯時，與美國前總統克林頓通電話。 台灣的總統府表示，這次是兩人首次通電話，歷時大約20分鐘，期間蔡英文預祝克林頓夫人希拉莉在美國大選順利；克林頓恭賀蔡英文在今年1月大選勝出，預祝她在任期內一切政策順利。 另外，蔡英文感謝克林頓在任期間，台灣成功加入世界貿易組織，當時蔡英文是台灣談判團隊的負責人。

有無識台灣政治既巴絲？我想問下其實台灣民進黨同香港販民是咪一樣，親民主黨多過共和黨?定是一向以來民主黨都是比共和黨更熱衷於搞外國衛星組織?

陳水扁，你番入去啦

又話手震

不如話尿震

陳水偏同小布殊差唔多咁垃圾

成場選舉充滿舞弊
點樣要服?

過氣貪污阿伯唔洗理

即係接受埋舞弊

當年個個想你坐監坐一世喎，點解你唔坐？

有晒証據都唔推翻，先對唔住去投票的選民

唔係唔認輸係明顯有舞弊
如果搞清楚冇舞弊都賴死先話人唔認輸啦

阿扁出左嚟啦
仲以為佢仲喺土城入面

咁你條廢老幾時服輸返入去坐呀

因為弱國無外交，台灣人冇揀錯嘅機會
要形容就好似hocc支持民主黨，黎智英支持共和黨咁
拜登贏咗就黎智英食死貓，同美國佬講立場係香港主流
侵赢咗就係hocc做醜人，蘋果日報先係代表香港民意
咁無論邊邊赢，我哋都以最少代價跟啱大隊

你嗰粒神秘子彈都未解釋到啦

衝出黎.....

佢識唔識咩叫公平選擧

同民主黨一樣作弊貪腐

由中左兩粒子彈既你把口講出來係唔同d